\tikzset{etape/.style={%
      midway,fill=colorTer!20,inner sep=1pt
    }}
\begin{frame}{Question 1}
  Quelle est l'abscisse du point $A$ ?

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \pgfmathsetmacro{\u}{0.7} % unité sur l'axe
      \pgfmathsetmacro{\xMin}{0} % valeur minimale
      \pgfmathsetmacro{\xMax}{15} % valeur maximale
      \pgfmathsetmacro{\xMinGrad}{\xMin} % valeur minimale pour graduations
      \pgfmathsetmacro{\xMaxGrad}{\xMax - 1} % valeur maximale pour graduations

      \coordinate (O) at (0,0); % origine
      \node[above=3mm of O] {$0$};
      \coordinate (I) at (1*\u, 0); % point unitaire
      \node[above=3mm of I] {$5$};

      % axe et graduations
      \draw[thick, -{Straight Barb[angle=60:2pt 3]}] (\xMin*\u,0) -- (\xMax*\u,0);
      \foreach \x in {\xMinGrad,...,\xMaxGrad}
      \draw[thick] (\u*\x,-0.12) -- (\u*\x,0.12);
      %   \foreach \pt/\x in {C/1,E/5,A/7,D/11,B/14}
      \fill (\u*7,0) node[below=1mm] {$A$} circle (1.5pt);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}
{
\setbeamercolor{background canvas}{bg=colorTer!20}
\begin{frame}{Question 1 -- \textit{Correction}}
  Quelle est l'abscisse du point $A$ ? \textcolor{colorSec}{Réponse : 35}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \pgfmathsetmacro{\u}{0.7} % unité sur l'axe
      \pgfmathsetmacro{\xMin}{0} % valeur minimale
      \pgfmathsetmacro{\xMax}{15} % valeur maximale
      \pgfmathsetmacro{\xMinGrad}{\xMin} % valeur minimale pour graduations
      \pgfmathsetmacro{\xMaxGrad}{\xMax - 1} % valeur maximale pour graduations

      \coordinate (O) at (0,0); % origine
      \node[above=3mm of O] {$0$};
      \coordinate (I) at (1*\u, 0); % point unitaire
      \node[above=3mm of I] {$5$};

      % axe et graduations
      \draw[thick, -{Straight Barb[angle=60:2pt 3]}] (\xMin*\u,0) -- (\xMax*\u,0);
      \foreach \x in {\xMinGrad,...,\xMaxGrad}
      \draw[thick] (\u*\x,-0.12) -- (\u*\x,0.12);
      %   \foreach \pt/\x in {C/1,E/5,A/7,D/11,B/14}
      \fill (\u*7,0) coordinate (A) node[below=1mm] {$A$} circle (1.5pt);
      \draw[-{Straight Barb[angle=60:2pt 3]}] (O) to[out=60,in=120] node[etape] {\textcolor{colorSec}{$5$}} (I);
      \draw[-{Straight Barb[angle=60:2pt 3]}] (O) to[controls=+(-90:1) and +(-90:1)] node[etape] {$7\times\textcolor{colorSec}{5}$} (A);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}
}
\begin{frame}{Question 2}
  Quelle est l'abscisse du point $B$ ?

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \pgfmathsetmacro{\u}{0.7} % unité sur l'axe
      \pgfmathsetmacro{\xMin}{0} % valeur minimale
      \pgfmathsetmacro{\xMax}{15} % valeur maximale
      \pgfmathsetmacro{\xMinGrad}{\xMin} % valeur minimale pour graduations
      \pgfmathsetmacro{\xMaxGrad}{\xMax - 1} % valeur maximale pour graduations

      \coordinate (O) at (0,0); % origine
      \node[above=3mm of O] {$0$};
      \coordinate (I) at (4*\u, 0); % point unitaire
      \node[above=3mm of I] {$8$};

      % axe et graduations
      \draw[thick, -{Straight Barb[angle=60:2pt 3]}] (\xMin*\u,0) -- (\xMax*\u,0);
      \foreach \x in {\xMinGrad,...,\xMaxGrad}
      \draw[thick] (\u*\x,-0.12) -- (\u*\x,0.12);
      %   \foreach \pt/\x in {C/1,E/5,A/7,D/11,B/14}
      \fill (\u*6,0) node[below=1mm] {$B$} circle (1.5pt);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}
{\setbeamercolor{background canvas}{bg=colorTer!20}
\begin{frame}{Question 2 -- \textit{Correction}}
  Quelle est l'abscisse du point $B$ ? \textcolor{colorSec}{Réponse~: $12$}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \pgfmathsetmacro{\u}{0.7} % unité sur l'axe
      \pgfmathsetmacro{\xMin}{0} % valeur minimale
      \pgfmathsetmacro{\xMax}{15} % valeur maximale
      \pgfmathsetmacro{\xMinGrad}{\xMin} % valeur minimale pour graduations
      \pgfmathsetmacro{\xMaxGrad}{\xMax - 1} % valeur maximale pour graduations

      \coordinate (O) at (0,0); % origine
      \node[above=3mm of O] {$0$};
      \coordinate (I) at (4*\u, 0); % point unitaire
      \node[above=3mm of I] {$8$};

      % axe et graduations
      \draw[thick, -{Straight Barb[angle=60:2pt 3]}] (\xMin*\u,0) -- (\xMax*\u,0);
      \foreach \x in {\xMinGrad,...,\xMaxGrad}
      \draw[thick] (\u*\x,-0.12) -- (\u*\x,0.12);
      %   \foreach \pt/\x in {C/1,E/5,A/7,D/11,B/14}
      \fill (\u*6,0) coordinate (B) node[below=1mm] {$B$} circle (1.5pt);
      \draw[-{Straight Barb[angle=60:2pt 3]}] (O) to[out=60,in=120] node[etape] {$4\times\textcolor{colorSec}{2}$} (I);
      \draw[-{Straight Barb[angle=60:2pt 3]}] (O) to[controls=+(-90:1) and +(-90:1)] node[etape] {$6\times\textcolor{colorSec}{2}$} (B);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}
}
\begin{frame}{Question 3}
  Quelle est l'abscisse du point $C$ ?

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \pgfmathsetmacro{\u}{1} % unité sur l'axe
      \pgfmathsetmacro{\xMin}{0} % valeur minimale
      \pgfmathsetmacro{\xMax}{10} % valeur maximale
      \pgfmathsetmacro{\xMinGrad}{\xMin} % valeur minimale pour graduations
      \pgfmathsetmacro{\xMaxGrad}{\xMax - 1} % valeur maximale pour graduations

      \coordinate (O) at (0,0); % origine
      \node[above=3mm of O] {$140$};
      \coordinate (I) at (3*\u, 0); % point unitaire
      \node[above=3mm of I] {$200$};

      % axe et graduations
      \draw[thick, -{Straight Barb[angle=60:2pt 3]}] (\xMin*\u,0) -- (\xMax*\u,0);
      \foreach \x in {\xMinGrad,...,\xMaxGrad}
      \draw[thick] (\u*\x,-0.12) -- (\u*\x,0.12);
      %   \foreach \pt/\x in {C/1,E/5,A/7,D/11,B/14}
      \fill (\u*7,0) node[below=1mm] {$C$} circle (1.5pt);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}
{\setbeamercolor{background canvas}{bg=colorTer!20}
\begin{frame}{Question 3 -\textit{Correction}}
  Quelle est l'abscisse du point $C$ ? \textcolor{colorSec}{Réponse~: $280$}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \pgfmathsetmacro{\u}{1} % unité sur l'axe
      \pgfmathsetmacro{\xMin}{0} % valeur minimale
      \pgfmathsetmacro{\xMax}{10} % valeur maximale
      \pgfmathsetmacro{\xMinGrad}{\xMin} % valeur minimale pour graduations
      \pgfmathsetmacro{\xMaxGrad}{\xMax - 1} % valeur maximale pour graduations

      \coordinate (O) at (0,0); % origine
      \node[above=3mm of O] {$140$};
      \coordinate (I) at (3*\u, 0); % point unitaire
      \node[above=3mm of I] {$200$};

      % axe et graduations
      \draw[thick, -{Straight Barb[angle=60:2pt 3]}] (\xMin*\u,0) -- (\xMax*\u,0);
      \foreach \x in {\xMinGrad,...,\xMaxGrad}
      \draw[thick] (\u*\x,-0.12) -- (\u*\x,0.12);
      %   \foreach \pt/\x in {C/1,E/5,A/7,D/11,B/14}
      \fill (\u*7,0) coordinate (C) node[below=1mm] {$C$} circle (1.5pt);
      \draw[-{Straight Barb[angle=60:2pt 3]}] (O) to[out=60,in=120] node[etape] {\scriptsize$140+3\times\textcolor{colorSec}{20}$} (I);
      \draw[-{Straight Barb[angle=60:2pt 3]}] (O) to[controls=+(-90:1) and +(-90:1)] node[etape] {$140+7\times\textcolor{colorSec}{20}$} (C);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}
}
\begin{frame}{Question 4}
  L'abscisse du point $D$ est $18$. Combien vaut une graduation~?

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \pgfmathsetmacro{\u}{1} % unité sur l'axe
      \pgfmathsetmacro{\xMin}{0} % valeur minimale
      \pgfmathsetmacro{\xMax}{8} % valeur maximale
      \pgfmathsetmacro{\xMinGrad}{\xMin} % valeur minimale pour graduations
      \pgfmathsetmacro{\xMaxGrad}{\xMax - 1} % valeur maximale pour graduations

      \coordinate (O) at (0,0); % origine
      \node[above=3mm of O] {$0$};
      \coordinate (I) at (1*\u, 0); % point unitaire
      \node[above=3mm of I] {$?$};

      % axe et graduations
      \draw[thick, -{Straight Barb[angle=60:2pt 3]}] (\xMin*\u,0) -- (\xMax*\u,0);
      \foreach \x in {\xMinGrad,...,\xMaxGrad}
      \draw[thick] (\u*\x,-0.12) -- (\u*\x,0.12);
      %   \foreach \pt/\x in {C/1,E/5,A/7,D/11,B/14}
      \fill (\u*6,0) node[below=1mm] {$D$} circle (1.5pt);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}
{\setbeamercolor{background canvas}{bg=colorTer!20}
\begin{frame}{Question 4 -- \textit{Correction}}
  L'abscisse du point $D$ est $18$. Combien vaut une graduation~? \textcolor{colorSec}{Réponse : $3$}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \pgfmathsetmacro{\u}{1} % unité sur l'axe
      \pgfmathsetmacro{\xMin}{0} % valeur minimale
      \pgfmathsetmacro{\xMax}{8} % valeur maximale
      \pgfmathsetmacro{\xMinGrad}{\xMin} % valeur minimale pour graduations
      \pgfmathsetmacro{\xMaxGrad}{\xMax - 1} % valeur maximale pour graduations

      \coordinate (O) at (0,0); % origine
      \node[above=3mm of O] {$0$};
      \coordinate (I) at (1*\u, 0); % point unitaire
      \node[above=3mm of I] {$?$};

      % axe et graduations
      \draw[thick, -{Straight Barb[angle=60:2pt 3]}] (\xMin*\u,0) -- (\xMax*\u,0);
      \foreach \x in {\xMinGrad,...,\xMaxGrad}
      \draw[thick] (\u*\x,-0.12) -- (\u*\x,0.12);
      %   \foreach \pt/\x in {C/1,E/5,A/7,D/11,B/14}
      \fill (\u*6,0) coordinate(D) node[below=1mm] {$D$} circle (1.5pt) node[above] {\textcolor{colorSec}{$18$}};
      \draw[-{Straight Barb[angle=60:2pt 3]}] (O) to[out=60,in=120] node[etape] {\scriptsize$\textcolor{colorSec}{3}$} (I);
      \draw[-{Straight Barb[angle=60:2pt 3]}] (O) to[controls=+(-90:1) and +(-90:1)] node[etape] {$6\times\textcolor{colorSec}{3}$} (D);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}
}